成日話MCU電影唔夠深度，不如講下點解無深度都吸引咁多人睇？

因為唔洗思考 簡單易明 生活壓力大 比錢買娛樂 開心就好

此帖已完，多謝收看。

因為劇情好睇，娛樂性高，咁就夠
我要睇有深度嘅片就去搵oscar best picture nominees嚟睇喇，仲睇咩superhero movie

電影既本意之一就係娛樂，娛樂性高，觀眾有快感，享受其中，都係一套好戲。用有冇深度去評價一套戲係極之戇鳩

成日提住啲戲冇深度，結局要諗既戲先係好戲個啲人，十有八九都係睇好少戲，睇過下inception 就自以為自己好識睇戲有品味之流。

Dc咪又係得nolan batman有深度
其他撚有咩，mos bvs依d較到個畫面黑晒扮撚晒聖經畫面就叫深度？

以前舊超人同batman頭二集都無架啦咪一樣係經典
Dc狗先鍾意拎呢d野黎幫dc戲打飛機

套戲好睇，之後先再講深度
唔好睇既話半個鐘都可能已經訓著咗，仲講咩深度，用黎醫失眠就差唔多

李安版hulk就係咁
但dceu個d都係咩深度可言得畫面深

所以 Life of Pi都係咁，支持反對各佔一半。我覺畫面靚到飛起，但故事有啲長。

大把電影無深度啦
點解MCU無深度就係罪

Kpop夠多人聽

李安版 hulk 其實幾好睇

多人睇就叫有深度,咁AV都好有深度啦

因為呢個世界無深度既人佔大多數囉

睇戲都要深度？
明明好多戲就算無深度都要花好多心思先拍得好睇
唔明點解因爲「有深度」套戲就係高級啲

你自己講得出第三句即係你自己都有呢個價值觀
咩人睇咩戲, 一般人需要接收深度野既時間亦唔多, 除非係電影藝術/文本/鏡頭剪接拍攝手法狂熱者
所以爆谷片係最多人想睇

咩理論黎
我咁講係因為好多人都咁覺得而我係唔認同
爆谷片其實都好多位可以欣賞
剪接 音樂運用 劇情處理 細節位etc.
只係唔明點解啲人睇完啲所謂「有深度」既電影之後就踩爆谷片

我覺得有d人係強迫自己鍾意有深度嘅野
可以顯得冇咁膚淺

小朋友想突顯自己成熟緊係要令人明白自己品味係唔同d,即係中二病

根本要特登靠呢啲野要顯出自己無咁膚淺已經係膚淺既行為

你睇下出面有post歌頌bvs就知咩事啦，特登打千字文平反
其實你打得千字文己經證明垃圾啦，因為格硬要打搵野黎講其實天使得得b都可以打千字黎解釋
但你無辦法令觀眾一睇就明即垃圾，又唔見the dark knight需要用千字文平反

剪接 音樂運用 劇情處理 細節位etc.
「有深度」既電影再多樣劇情深度囉

電影係娛樂, 電影係藝術
多數人多數時間要既係娛樂唔係藝術, 所以爆谷片咪多人睇D, 最主幹既CG特技亦都好符合娛樂

咁藝術野係小眾架啦, 一般人無啦啦點會鑽咁深

因為咁就係深度
凡夫俗子睇唔明先會話唔好睇

黐線啦
根本深度本來就唔係必需
但冇探討人性黑暗面唔代表套戲内容空無一物

就係冇深度先多人睇
王晶多人睇定王家衛多人睇？？

你講得岩

只係覺得啲人但唔需要因爲自己識睇有深度既戲就去貶低啲唔識睇或者無睇呢啲戲既人

將睇戲同追求深度劃等號
根本同將讓座當做規矩一樣黐線

娛樂撚覺得藝術野懶有深度
藝術撚覺得娛樂野Cheap
咪都係踩緊第二邊, 藝術野同娛樂野仲存在咪得
出現比例都好合乎市場需要呀
你問點解市場需要係咁, 點解喜好分佈係咁, 咁真係多數人多數時間要既係娛樂唔係藝術呀嘛
咁身為小眾既藝術撚係咪高級D?
身為小眾既藝術撚係咪有文化D?
會咁諗既人已經衰左, 低級左, 無文化左

同意一套戲除咗文本思想仲有好多嘢可以欣賞（雖然Marvel運鏡同配樂真係好撚流水作業hea貨），要做一套睇得爽嘅片都唔係一件易事，爆谷片唔一定代表差，所以都係以戲論戲，正如Mad Max一樣係爽片，但氣氛、Pacing都高班好多。

人人追求嘅嘢唔同，有人覺得一套戲節奏差、無內容、炒大雜燴，有pt嘅點解唔屌得？如果一套戲假大空、虛偽鄉愿、左膠，又點解唔踩得？一碌鳩打沉爆谷片的話咁係打飛機啲人戇鳩。

口味好個人，但的確有好多電影語言、調度係大眾睇戲只當娛樂唔認識，唔可以調返轉話呢啲嘢唔存在／無意思。

Popcorn Movie講咩深度

傻仔 D人睇詩睇小說睇文學都唔係為深度去睇咖
要深度我唔去睇聖經讀phd?

BVS

黑豹大把深度囉
唔信追返之前post

Watchmen呢

所以唔係經典

MOS BVS拍聖經有意思過MCU d卡通片

真正鍾意電影既人，一定會鍾意DC電影，一定會鍾意佢既電影宇宙

當係娛樂片就算，乜嘢最佳電影真係得啖笑

正正因為冇深度先喺呢個商業社會生存到。
消費大眾大多數花錢花時間購買逃避社會既幾小時，
你用一大堆時間堆砌講個社會點點，
大眾唔係呢個口味。
然而，MCU唔夠深度係事實，呢個只係客觀陳述，
但班條撚屌一聽到自己鍾意既野受攻擊就玻璃心發作。
只不過係口味問題。
MCU有d做得唔錯，不過係小數，大部分都係太過工式。
不過唔能夠唔承認，成個舖排係現代電影界壯舉。
未來睇返轉頭會好似star war咁有自成一套既次文化。

個擺位好差

原來D POSTER真係設計得好差，張張都差唔多咁

DC每個鏡頭都係有諗過先拍

MCU咁樣打法個個角色既性格好唔突出，唔似做緊戲

商業娛樂片主打深度，我係唔係搞錯咩？
玩深度既係藝術片，或者劇情片，去睇歐洲戲或獨立片啦

賣名氣

美國戲d poster 張張都差唔多
特別係呢d 大美國主義片

最特別反而係nolan batman

有質感

你講唔夠深度,咁要幾多先夠
所謂有深度只係有思想想表達,令人反思遮
阿豬阿狗都可以拍有深度既電影,睇你想唔想拍遮,但有深度不等於好電影
laughing gor之潛罪犯都有深度架,但明顯整體唔掂,
MCU已經成功築成一個世界觀,以後係d個世界入面,
佢鍾意玩深度又得,純娛樂又得,任佢玩,dc死因係質素唔得,唔關深度事,唔關逃避社會事

佢就係有選擇，都拍膚淺野先攞命

冇用過dc比較
講真dc除左三部曲同watchman之外
都係又冇深度又唔成功既商業片
相反mcu都有佢既主旨
eg.美隊講官僚、im講和平
但只係輕輕帶過
佢係一系列極成功既商業片
但激發唔到人思考或觸及人深處情感
佢唔會成為到好好既電影
而且佢繼續咁工式咁拍會成為惡性循環
觀眾又接受多左，行內人又繼續咁拍